@inproceedings{Hazem-Daille:TALN:2019,
    author = "Hazem, Amir and Daille, B\'eatrice",
    title = "R\'eutilisation de Textes dans les Manuscrits Anciens",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "417-426",
    note = "Text Reuse in Ancient Manuscripts",
    abstract = "Nous nous int\'eressons dans cet article \`a la probl\'ematique de r\'eutilisation de textes dans les livres liturgiques du Moyen \^Age. Plus particuli\`erement, nous \'etudions les variations textuelles de la pri\`ere Obsecro Te souvent pr\'esente dans les livres d'heures. L'observation manuelle de 772 copies de l'Obsecro Te a montr\'e l'existence de plus de 21 000 variantes textuelles. Dans le but de pouvoir les extraire automatiquement et les cat\'egoriser, nous proposons dans un premier temps une classification lexico-s\'emantique au niveau n-grammes de mots pour ensuite rendre compte des performances de plusieurs approches \'etat-de-l'art d'appariement automatique de variantes textuelles de l'Obsecro Te.",
    keywords = "Obsecro Te, Livres d'heures, R\'eutilisation de textes, Variantes textuelles.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/58.pdf"
}
